\section{Ёмкость конденсатора}
\subsection{Задание}
Найдите ёмкость конденсатора.

\subsection{Оборудование}
Конденсатор, мультиметр, резистор $2\unit{МОм}$, секундомер, миллиметровка.

\subsection{Примечание}
Соблюдайте полярность! Короткий вывод конденсатора соответствует подключать к минусу, длинный~--- к
плюсу.

Нельзя пользоваться мультиметром в режиме амперметра.

При измерении сопротивления, мультиметр подаёт положительное напряжение на красный провод относительно
чёрного, подключённого к COM порту.


% \subsection*{Метод}
% Нужно учесть сопротивление вольтметра, взять конденсатор на 100\unit{$\mu$Ф}.


\subsection*{Критерии оценивания}

\setcounter{trownumber}{0}

\begin{tabular}{|>{\stepcounter{trownumber}\thetrownumber.}c|l|c|c|}
    \hline
    \multicolumn{1}{|c}{\textbf{\textnumero}} & \textbf{Критерий} & \textbf{Баллы} & \textbf{Оценка} \\
    \hline
                                              & Оформление & 1 & \\
    \hline
                                              & Подробно описана методика & 2 & \\
    \hline
                                              & Физическое обоснование & 2 & \\
    \hline
                                              & Проведено $\geq 10$ ($\geq 7$, $\geq 5$) измерений & 3 (2, 1) & \\
    \hline
                                              & Построен график зависимости $\ln{U}(t)$ & 2 & \\
    \hline
                                              & Найдена емкость конденсатора $с$ & 2 & \\
    \hline
                                              & Корректно рассчитана погрешность $\Delta с$ & 2 & \\
    \hline
                                              & Вывод & 1 & \\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c}{}                     & \textbf{Сумма} & \multicolumn{2}{c|}{} \\
    \hline
\end{tabular}